【經典重溫】遊行集會後，政府回應精選集

大家唔好覆/推住，等我post完先。

6月9日
政府回應遊行
＊＊＊＊＊＊
就今日（六月九日）有關《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》的遊行，政府發言人作出以下回應：

作為一個自由、開放和多元的社會，我們認同並尊重市民對廣泛議題有不同的意見。今日的遊行正正是香港市民在《基本法》和《香港人權法案條例》所賦予的權利範圍內行使言論自由的一個例子。在作此回應時，我們留意到除了一些阻塞交通情況外，今日參加遊行的人數雖然很多，卻大致上和平有序。一如以往，警察在此公眾活動舉行之前和期間提供了所需的協助，並對違法者採取果斷的行動。

政府已多次詳細解釋提出這項《條例草案》的原因。根據過去數星期的經驗，相關官員的親身解說有助消除這些誤解，因此政府會繼續接觸各方及聆聽，透過冷靜和理性的討論，釋除這些疑慮。

政府發言人強調下列數點：

•《條例草案》是因應在台灣發生的一宗謀殺香港人的殺人案而提出的，事件凸顯現時在處理刑事事宜相互法律協助和移交逃犯制度方面的缺陷。如果不盡快處理這些缺陷，香港將繼續成為罪犯的匿藏之地，令香港市民的安全受到威脅，亦漠視我們在打擊跨境和跨國犯罪方面的國際責任。

•《條例草案》只涵蓋可判處七年或以上監禁的最嚴重罪行（即通常在香港高等法院審理的案件），而在處理移交請求前，這些罪行必須同時是香港和提出請求的司法管轄區法例內訂明的罪行。

• 這些嚴重的刑事罪行都不涉及集會、新聞、言論、學術自由或出版自由。此外，政治罪行不移交﹔或因種族、宗教、國籍或政治意見而被檢控也不移交。

• 在制度內訂立的行政和司法把關，保障所有在《基本法》和《香港人權法案條例》訂明的人權，以及確保任何協助及移交請求均符合法例，並可被提出覆核及最高上訴至終審法院。在《基本法》保障下，香港特區的法庭可在免受任何干預的情況下獨立行使司法權力。

政府在過去四個月細心聆聽了不同的意見，並就多項建議作出正面回應，政府亦因此分別在提交《條例草案》前後提出兩次修訂。有關修訂增加了額外保障，受各持份者歡迎並有效釋除早前提出的大部分疑慮。行政長官不能繞過法庭向包括內地在內的任何請求方移交逃犯，政府的建議因此是嚴格建基於法治。

「我們呼籲立法會以平和、理性及尊重的態度去審議《條例草案》，以確保香港繼續是一個適合居住及營商的安全城市。」

《條例草案》將於六月十二日在立法會恢復二讀辯論。

完
2019年6月9日（星期日）
香港時間23時07分

6月16
政府回應遊行
＊＊＊＊＊＊
就今日（六月十六日）的遊行，政府發言人作出以下回應：

過去兩個星期日，十分多市民透過遊行表達意見，政府明白市民遊行是出於對香港的關心和熱愛。

對於市民一直以平和、理性方式表達意見，行政長官清楚聽到，並認同這正是香港作為一個文明、自由、開放、多元的社會，一直展現的互相尊重、和而不同的精神。政府重視和珍惜香港這些核心價值。

考慮到社會有強烈不同的意見，政府已停止立法會大會對修訂《逃犯條例》的工作，希望藉此可讓社會盡快回復平靜和避免任何人受到傷害。政府重申並無重啟程序的時間表。

行政長官承認由於政府工作上的不足，令香港社會出現很大的矛盾和紛爭，令很多市民感到失望和痛心，行政長官為此向市民致歉，並承諾會以最有誠意、最謙卑的態度接受批評，加以改進，為廣大市民服務。

完
2019年6月16日（星期日）
香港時間20時29分

7月1
政府回應七一遊行
＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人回應今日（七月一日）舉行的遊行時表示，我們留意到今日的遊行以和平理性方式進行，特區政府一向尊重市民遊行集會和表達意見的自由和權利，亦明白市民對政府的政策有不同意見。理性包容、和而不同是香港這個自由和多元化社會的特質，也是香港人引以為傲的核心價值。

發言人表示：「政府清楚明白不少市民對修訂《逃犯條例》的擔心和疑慮，並已停止所有關於修例的工作，條例草案會在現屆立法會會期於明年七月結束時自動失效。」

發言人重申，特區政府從沒為六月十二日的衝突事件「定性」；而無論任何人就任何事件如何「定性」，均不影響律政司的刑事檢控工作。

發言人指根據獨立監察警方處理投訴委員會在六月二十七日發出的新聞稿，該會主席梁定邦博士已「向監警會成員建議會方應主動審視近期的大型公眾活動，以履行其法定職能。現時，會方正就有關建議進行內部討論，其網頁亦正進行改版以配合相關工作。監警會將於短期內就其未來計劃向公眾作出交代。」

今日部分示威人士從早到晚與警方對峙，衝擊警方防線，破壞社會秩序，嚴重影響公眾安全。到下午，部分激進示威人士不斷以極端暴力衝擊立法會大樓，嚴重影響警察和公眾安全。這些暴力行為，絕對不為社會接受，特區政府予以強烈譴責，使用暴力的示威者必須立即停止暴力行為。

完
2019年7月1日（星期一）
香港時間21時25分

7月22（元朗721翌日）
政府強烈譴責暴力行為
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就昨日（七月二十一日）晚上在上環及元朗發生的暴力行為，特區政府作以下回應：

繼之前衝擊中聯辦大樓後，再有激進示威者無視警方多次警告，在上環一帶向警方發動連番暴力襲擊，包括投擲汽油彈、縱火、擲磚，亦堵塞主要幹道，行為令人髮指。

與此同時，在元朗有人聚眾在港鐵車站月台及車廂內襲擊乘客，引發衝突，導致有人受傷。

香港作為法治社會完全不能容忍任何暴力行為，特區政府予以強烈譴責，並會嚴正追究。

完
2019年7月22日（星期一）
香港時間0時16分